<resources>
    <string name="app_name" translatable="false">GenovaGreen</string>
    <string name="slogan">Aiutaci a rendere Genova ancora più Green!</string>
    <string name="e_questo">E questo dove lo butto? </string>
    <string name="genovagreen" translatable="false">GenovaGreen</string>
    <string name="dove_lo_butto">Dove lo Butto?</string>
    <string name="scopri">SCOPRI</string>
    <string name="rifiuti_pericolosi">Rifiuti Pericolosi</string>
    <string name="spedizioni">Spedizioni</string>
    <string name="versione">Versione 1.0</string>
    <string name="home" translatable="false">Home</string>
    <string name="impostazioni">Impostazioni</string>
    <string name="navigation_drawer_open" translatable="false"> Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close" translatable="false"> Close navigation drawer</string>
    <string name="lingua">Lingua</string>
    <string name="notifiche">Notifiche</string>
    <string name="logout">Esci</string>
    <string name="exit">Sei sicuro di voler uscire?</string>
    <string name="RUP_tit">Rifiuti Urbani Pericolosi e Rifiuti Ingombranti</string>
    <string name="rif_pericolisi_descrizione">I rifiuti urbani pericolosi (RUP) rappresentano quella tipologia di rifiuti prodotti dalle utenze domestiche che, contenendo al loro interno un’elevata dose di sostanze pericolose per l’ambiente e per la salute, devono essere raccolti separatamente per consentirne un regolare trattamento e smaltimento presso gli impianti convenzionati.</string>

    <string name="RUP_but">TROVA IL CENTRO DI RACCOLTA
        <br> PI&#217; VICINO A TE </br></string>
    <string name="rec_pass">Inserisci qui la tua email e ti invieremo il link per cambiare la password del tuo account.</string>
    <string name="log">Non hai ancora un account?</string>


    <string name="access_token" translatable="false">pk.eyJ1IjoiZ2Vub3ZhZ3JlZW4iLCJhIjoiY2tuY3kyNWoyMXEyMTJubXF3ZnV6OWRwZiJ9.RDHfP9Qt-y5YKf7QvtzAYA</string>
    <!-- Strings used for fragments for navigation -->

    <string name="SearchViewButtoHint">Cerca un prodotto</string>
    <string name="infoAssistenza">Assistenza</string>
    <string name="infoCondividi">Condividi</string>
    <string name="infoSeguici">Seguici anche sui Social!</string>
    <string name="email" translatable="false">&#160;Email</string>
    <string name="password_dimenticata">Password dimenticata?</string>
    <string name="accedi">Accedi</string>
    <string name="registrati_ora">Registrati ora!</string>
    <string name="recupera_la_tua_password">Recupera la tua password.</string>
    <string name="annulla">ANNULLA</string>
    <string name="invia">INVIA</string>
    <string name="visualizza_la_mappa_di_tutti_i_centri_di_raccolta_rifiuti_a_genova">Visualizza la mappa di tutti i centri di raccolta rifiuti a Genova:</string>
    <string name="o_cerca_il_centro_di_raccolta_in_base_al_prodotto_che_hai_da_smaltire">O cerca il centro di raccolta in base al prodotto che hai da smaltire:</string>
    <string name="rifiuti_ingombranti">RIFIUTI INGOMBRANTI&#160;</string>
    <string name="pile_e_batterie_esauste">PILE e BATTERIE ESAUSTE&#160;</string>
    <string name="olio_esausto_e_filtri_olio">OLIO ESAUSTO e FILTRI OLIO&#160;</string>
    <string name="farmaci_scaduti_e_contenitori">FARMACI SCADUTI e CONTENITORI&#160;</string>
    <string name="vernici_solventi_e_insetticidi">VERNICI, SOLVENTI e INSETTICIDI&#160;</string>
    <string name="registrazione">REGISTRAZIONE&#160;</string>
    <string name="password" translatable="false">&#160;Password</string>
    <string name="ripeti_password">&#160;Ripeti password</string>
    <string name="conferma">Conferma</string>
    <string name="hai_gi_un_account">Hai già un account?</string>
    <string name="accedi_subito">Accedi subito!</string>
    <string name="partecipa_ad_una_delle_seguenti_spedizioni_di_volontariato">Partecipa ad una delle seguenti spedizioni di volontariato:</string>
    <string name="le_mie_spedizioni">LE MIE SPEDIZIONI</string>
    <string name="le_spedizioni_create_da_te">Le spedizioni create da te:</string>
    <string name="aggiungi_una_nuova_spedizione">Aggiungi una nuova spedizione</string>
    <string name="le_spedizioni_a_cui_parteciperai">Le spedizioni a cui parteciperai:</string>
    <string name="scegli_un_luogo_sulla_mappa">Scegli un luogo sulla mappa:</string>

    <string name="move_map_instruction">Muovi la mappa e seleziona il luogo desiderato</string>
    <string name="location_picker_select_location_button_cancel">Cancel</string>
    <string name="location_picker_select_location_button_select">Select a location</string>
    <string name="location_picker_dropped_marker_snippet_no_results">No results</string>

    <string name="user_location_permission_explanation">Questa funzione necessita dei permessi di localizzazione per funzionare</string>
    <string name="user_location_permission_not_granted">Non hai i permessi per la localizzazione.</string>
    <string name="segnala">Segnala</string>
    <string name="nessun_prodotto_trovato">Nessun prodotto trovato.</string>
    <string name="popup_impostazioni">Sei sicuro di voler uscire dall\'account?</string>
    <string name="logout_toast">Logout avvenuto con successo.</string>
    <string name="login_successo">Login eseguito con successo.</string>
    <string name="verifica_email">Verifica il tuo indirizzo email.</string>
    <string name="riprova">Riprova.</string>
    <string name="login_storto">Qualcosa è andato storto con il login.</string>
    <string name="no_campi_vuoti">Non ci possono essere campi vuoti.</string>
    <string name="errore_db">Errore database.</string>
    <string name="gps_non_attivo">Questa funzione necessita l\'utilizzo del GPS. Vuoi abilitarlo?</string>
    <string name="si">Si</string>
    <string name="no" translatable="false">No</string>
    <string name="seleziona_un_luogo">Seleziona un luogo</string>
    <string name="email_inviata">Email inviata</string>
    <string name="registrazione_avvenuta">Registrazione avvenuta con successo. Controlla la tua email per la verifica.</string>
    <string name="registrazione_storta">Qualcosa è andato storto con la registrazione.</string>
    <string name="username_in_uso">Username già in uso.</string>
    <string name="pass_confermapass_non_coincidono">Password e Conferma password non corrispondono.</string>
    <string name="pass_min_6_caratteri">La password deve avere almeno 6 caratteri.</string>
    <string name="nessuna_spedizione_trovata">Nessuna spedizione trovata.</string>
    <string name="scegliere_la_posizione">Scegliere la posizione</string>
    <string name="elimina">Elimina</string>
    <string name="non_partecipare">Non partecipare</string>
    <string name="impostare_data">Impostare data:</string>
    <string name="data">data</string>
    <string name="ora">ora</string>
    <string name="breve_descrizione">Breve descrizione:</string>
    <string name="inserisci_qui_una_breve_descrizione_sul_lavoro_da_compiere">Inserisci qui una breve descrizione sul lavoro da compiere.</string>
    <string name="aggiungi">AGGIUNGI</string>
    <string name="organizzatore">Organizzatore:</string>
    <string name="data_e_ora">Data e ora:</string>
    <string name="posizione">Posizione:</string>
    <string name="numero_partecipanti">Numero Partecipanti:</string>
    <string name="indietro">Indietro</string>
    <string name="partecipa">Partecipa</string>
    <string name="impostare_ora">Impostare ora:</string>
    <string name="popup_sped2">Sei sicuro di voler eliminare la spedizione?</string>
    <string name="popup_sped1">Sei sicuro di non voler più partecipare alla spedizione?</string>
    <string name="informazioni">Informazioni</string>
    <string name="consulta_la_sezione_dedicata"><u>Consulta la sezione dedicata</u></string>
    <string name="modifica_profilo">Modifica profilo</string>
    <string name="modifica_password">Modifica password:</string>
    <string name="modifica_nome_utente">Modifica nome utente:</string>
    <string name="salta">SALTA</string>
    <string name="utilizza_questa_funzione_per_trovare_subito_il_giusto_cassonetto_per_ogni_rifiuto">Utilizza questa funzione per trovare subito il giusto cassonetto per ogni rifiuto.</string>
    <string name="trova_la_stazione_ecologica_pi_vicina_a_te_per_i_vari_rifiuti_speciali">Trova la stazione ecologica più vicina a te per i vari rifiuti speciali.</string>
    <string name="inizia">INIZIA</string>
    <string name="organizzati_con_vari_gruppi_di_volontariato_per_bonificare_il_verde_del_nostro_territorio">Organizzati con vari gruppi di volontariato per bonificare il verde del nostro territorio.</string>
    <string name="crea_una_spedizione1">Crea una spedizione</string>


    <string name="pericolo1_tit"> Rifiuti Pericolosi</string>
    <string name="pericolo1_desc">
        <br> Alcuni tipi di rifiuti sono definiti pericolosi per le conseguenze che possono avere sulla salute dell’uomo e sull’ambiente che lo circonda. \n\n </br>
        <br> Raccoglierli in modo differenziato, oltre a finalità di recupero, ha quindi un importante obiettivo di salvaguardia e tutela della sicurezza. \n\n </br>
        <br> - Olii esausti (recipienti compresi) di origine minerale o sintetica, usati per motori e macchine, o di origine vegetale. Sono molto inquinanti, se dispersi nell’ambiente si infiltrano nel terreno e possono contaminare le falde acquifere \n </br>
        <br> - Tossici e infiammabili: sono etichettati T e/o F. Possono compromettere gravemente la salute di persone e animali \n </br>
        <br> - Chimici domestici (recipienti compresi), detersivi, insetticidi, tarmicidi, prodotti chimici per fotografia, alcool etilico e denaturato, detergenti per il bagno, trielina, prodotti per lucidare, decalcificanti, concimi chimici, diserbanti, anticrittogamici, disinfettanti, acidi e soluzioni chimiche \n </br>
        <br> - Vernici e solventi (recipienti compresi): pitture, vernici, solventi, sverniciatori, collanti, stucchi, sigillanti, smacchiatori, lucidanti, antiruggine \n </br>
        <br> - Termometri \n </br>
        <br> - Neon e lampadine: tubi al neon, lampade alogene, lampade fluorescenti \n\n </br>
        Cosa puoi fare con i rifiuti pericolosi \n\n
        <br> - portarli alle Isole Ecologiche: il personale Amiu li ritira gratuitamente e li avvia allo smaltimento \n </br>
        <br> - portarli direttamente nelle piattaforme di recupero presenti a Genova \n </br>
        <br> - consegnarli al camioncino Ecovan +, che opera settimanalmente nelle vie cittadine ad ore e giorni prefissati. \n\n </br>
        Cosa NON puoi fare con i rifiuti pericolosi \n\n
        <br> - Abbandonarli per strada e accanto ai cassonetti dei rifiuti \n </br>
        <br> - Metterli nei contenitori per la raccolta dei rifiuti \n </br>
        <br> - Metterli nei contenitori per la raccolta differenziata \n </br>
        <br> - Smontare e separare parti di elettrodomestici, batterie, contenitori di toner per stampanti scaldarli o bruciarli \n </br>
    </string>
    <string name="pericolo2_tit"> Apparecchi elettronici</string>
    <string name="pericolo2_desc">
        <br>  Cosa sono i RAEE? Apparecchi elettrici ed elettronici che si alimentano con corrente elettrica, attaccandoli alla presa di casa o con le pile, non più funzionanti che vogliamo gettare via. \n\n </br>
        <br> Ecco un esempio dei principali RAEE:  \n\n </br>
        <br> televisori, robot da cucina, tostapane, forni a microonde, computer, modem, telefonini, utensili, giocattoli alimentati a batteria o pile o fili elettrici, orologi, frigoriferi, lavatrici e altri elettrodomestici.  \n\n </br>
        <br> A seconda delle loro caratteristiche, si dividono in 5 categorie:  \n\n </br>
        <br> - R1: Freddo e clima (es. frigoriferi e condizionatori apparecchi per il condizionamento \n </br>
        <br> - R2:  Grandi bianchi (es. lavatrici, lavastoviglie, forni a microonde, cucine economiche) \n </br>
        <br> - R3: TV e monitor (televisori, monitor di computer) \n </br>
        <br> - R4: Informatica, elettronica di consumo e piccoli elettrodomestici (es. aspirapolvere, macchine per cucire, ferri da stiro, friggitrici, frullatori, computer (unità centrale, mouse, tastiera), stampanti, fax, telefoni cellulari, videoregistratori, apparecchi radio, plafoniere) \n </br>
        <br> - R5: Sorgenti luminose (es. neon, lampade a basso consumo – N.B. le vecchie lampadine a incandescenza non sono RAEE e vanno gettate nei rifiuti indifferenziati) \n\n </br>
        <br> Dove butto i RAEE? Per una corretta raccolta dei RAEE la prima cosa da fare è separare i rifiuti. AMIU mette a disposizione diversi servizi gratuiti per aiutarti  a differenziarli, i RAEE: \n\n </br>
        <br> - Possono essere portati alle isole ecologiche (tutti i tipi di RAEE) </br>
        <br> - Possono essere portati all’EcoVan (tutti i tipi di RAEE) /n/n </br>
        <br> Per gli elettrodomestici di grandi dimensioni (frigoriferi, cucine, televisori, …) è anche possibile richiedere il servizio a pagamento di ritiro a domicilio. Anche i negozi che vendono apparecchiature elettriche ed elettroniche (AEE) collaborano alla raccolta, con modalità diverse: quando acquisti una nuova apparecchiatura, porta quella vecchia al tuo negoziante che la ritira gratuitamente. Questo obbligo si applica a tutti gli esercizi commerciali che distribuiscono AEE di qualunque tipo, anche nel caso di televendite, vendite on-line o consegna a domicilio. \n\n</br>
        <br> Inoltre, la nuova normativa sui RAEE ha introdotto l’obbligo dell’1 contro 0 per i grandi distributori. I consumatori possono consegnare gratuitamente i RAEE di piccole dimensioni – inferiori a 25 cm – presso i grandi punti vendita, con una superficie di vendita di apparecchiature elettriche ed elettroniche superiori a 400 metri quadrati, senza alcun obbligo di acquisto. Anche i piccoli negozi possono decidere di aderire a questa iniziativa su base volontaria. \n\n </br>
        <br> Perché differenziare i RAEE? Da un televisore si arrivano ad ottenere metalli ferrosi (48%), plastica (21%), circuiti stampati (9,8%), vetro (8%) e altro ancora. Dai piccoli elettrodomestici riciclati in modo corretto possiamo ottenere plastica per accessori da giardino o stampati, rame per una nuova rubinetteria e ancora argento, palladio, oro e alluminio. \n\n </br>
        <br> Raccoglierli e riciclarli in modo corretto vuole dire: \n\n </br>
        <br> - Ridurre le emissioni di CO2 : perché riduciamo i gas serra e le sostanze contenute vengono eliminate in modo sicuro. \n </br>
        <br> - Risparmiare energia: perché oggi il riciclo consuma meno energia di quella che serve per estrarre le materie prime. \n </br>
        <br> - Recuperare materie prime dai rifiuti: perché alluminio, vetro, rame e plastica possono essere in buona parte riutilizzati. \n </br>
        <br> - Combattere il traffico illegale di apparecchi elettronici verso i paesi in via di sviluppo: perché nei paesi più poveri non vengono riciclati correttamente, inquinando e aumentando il lavoro minorile. </br>
    </string>
    <string name="pericolo3_tit"> Olio alimentare </string>
    <string name="pericolo3_desc">
        <br> E’ stato calcolato che in Italia si producono ogni anno 160 milioni di chili di olio vegetale esausto proveniente dalle famiglie. Si tratta dell’olio della frittura, del tonno in scatola o quello contenuto nei barattoli delle conserve o avanzato dall’insalata. \n\n </br>
        <br> Spesso l’olio non è separato in modo corretto, ma gettato nel lavandino, con un danno considerevole sia dal punto di vista economico che ambientale. Se immesso nella rete fognaria finisce nel depuratore comunale che per trattare un chilo di olio impiega almeno 3 kw/h di energia e una spesa di circa 50 centesimi. \n\n </br>
        <br> L’olio esausto se differenziato correttamente è riciclabile e, inoltre, è una risorsa preziosa: da un chilo di olio,infatti, si può ricavare biocarburante a basso impatto ambientale oppure glicerina per l’industria cosmetica. A Genova questo tipo di olio è raccolto: nelle isole ecologiche, dal camioncino EcoVan + (guarda gli appuntamenti). \n\n </br>
        <br> Attraverso il progetto Riciclolio, cofinanziato dal Programma Comunitario Life +, è stato ampliato il sistema di raccolta dell’olio mediante l’installazione di appositi contenitori distribuiti nelle scuole, nelle associazioni di quartiere e nei punti di aggregazione. \n\n </br>
        <br> I cittadini hanno a disposizione questi punti per portare l’olio usato che verrà poi raccolto e inviato al riciclo. \n\n </br>
        <br> È importante ricordare che questi contenitori servono solo per la raccolta di olio alimentare proveniente da casa ed è vietato l’inserimento di olio motore (quello delle macchine e che può essere conferito alle isole ecologiche e sul camioncino EcoVan+. \n\n </br>
    </string>
    <string name="pericolo4_tit"> Pile e farmaci </string>
    <string name="pericolo4_desc">
        <br> Pile e farmaci sono rifiuti pericolosi che NON vanno buttati nel cassonetto. Contengono infatti sostanze inquinanti che non devono finire in discarica o dispersi nell’ambiente.  \n\n </br>
        <br> Le pile usate di ogni tipo (stilo, torcia, pastiglia, ecc) sono rifiuti pericolosi in quanto costituite da metalli pesanti come mercurio, cadmio, nichel e piombo. Grazie alla raccolta differenziata sono trattate e smaltite in appositi impianti. \n </br>
        <br> Trovi i contenitori per la raccolta differenziata delle pile nei supermercati, nei negozi e nelle rivendite convenzionate (tabaccherie, negozi di elettrodomestici ecc.). \n\n </br>
        <br> Le pile e i farmaci possono essere portati gratuitamente anche all’Ecovan + e dopo specifico trattamento, saranno smaltiti correttamente evitando così di danneggiare l’ambiente. </br>
    </string>
    <string name="pericolo5_tit"> Toner e cartucce </string>
    <string name="pericolo5_desc">
        <br> Le cartucce utilizzate nelle stampanti laser, a getto d’inchiostro, ad aghi e le unità a tamburo per fotocopiatori sono rifiuti da raccogliere in modo differenziato e non vanno gettate nel cassonetto dei rifiuti indifferenziati. \n </br>
        <br> Quelle di provenienza domestica si possono portare gratuitamente alle Isole Ecologiche, ai camioncini Ecovan+ allestiti per la raccolta dei rifiuti ingombranti, pericolosi e dei piccoli RAEE. \n\n </br>
        <br> I liberi professionisti e le aziende, purchè iscritte all’Albo Nazionale Gestori Ambientali nella categoria 2 bis, possono portare le loro cartucce e toner alle Isole Ecologiche e ai camioncini Ecovan+ senza compilare il formulario di identificazione e trasporto rifiuti, se non si eccede la quantità giornaliera di 30 kg o 30 litri e se non si effettuano più di 5 conferimenti ad anno solare. \n </br>
        <br> Oltre il quinto conferimento nell’anno solare, chi ne ha necessità dovrà iscriversi all’albo (se ne ha titolo) e dovrà compilare il formulario per conferire i rifiuti.  \n\n </br>
        <br> In alternativa potranno usufruire di un servizio di ritiro personalizzato a pagamento scrivendo a contatti@amiu.genova.it o telefonando allo 010 80 89 800. In questo modo le cartucce e toner verranno riutilizzate allungando così il loro ciclo di vita. </br>
    </string>

    <string name="richiedi">Richiedi modifica via email</string>
    <string name="inserire_email">Inserire email valida</string>

    <string name="differenziata1_tit"> Carta e cartone </string>
    <string name="differenziata1_desc">
        <br> La carta è composta da fibre cellulosiche normalmente presenti in natura. Queste, attraverso processi chimici, una volta eliminate polveri, coloranti e collanti, possono essere riaggregate nuovamente e quindi riciclate. Riciclare correttamente la carta permette di recuperare materiali e trarre beneficio per l’ambiente. \n\n </br>
        <br> Per riciclare la carta: \n\n </br>
        <br> - Usa esclusivamente i contenitori di colore bianco \n </br>
        <br> - Riduci al massimo l’ingombro: ripiegando i giornali, schiacciando le scatole di cartone per ridurne il volume e utilizzando sacchi di carta \n </br>
        <br> - Non inserire la carta in buste di plastica. Ciò abbassa la qualità del materiale raccolto e    aumenta i costi del riciclaggio \n </br>
        PUOI INTRODURRE nel contenitore BIANCO (ATTENZIONE: per adeguarsi alle normative il contenitore per la carta in tutta la città diventerà BLU. I contenitori saranno progressivamente sostituiti.) \n\n
        <br> - Carta e cartoncino di ogni dimensione \n </br>
        <br> - Giornali, riviste e opuscoli pubblicitari non plastificati \n </br>
        <br> - Libri e quaderni \n </br>
        <br> - Carta per usi grafici, da disegno e per fotocopie \n </br>
        <br> - Cartone per bevande (es. Tetra Pak per latte, succhi di frutta, panna) \n </br>
        <br> - Sacchetti di carta \n </br>
        <br> - Scatole e imballaggi in carta, cartoncino, cartone ondulato e carta da pacchi \n </br>
        NON INTRODURRE nel contenitore BIANCO \n\n
        <br> Carta sporca (es. tovaglioli e piatti di carta usati), carta oleata per alimenti, carta assorbente per cucina e carta da forno, carta plastificata,  pannolini, carta chimica per fax e autocopiante, polistirolo e sacchetti di plastica. Quando è possibile riduci i volumi. </br>
    </string>
    <string name="differenziata2_tit"> Vetro </string>
    <string name="differenziata2_desc">
        <br> Il vetro è un materiale ottenuto fondendo ad altissime temperature (circa 1.500 gradi) una miscela composta da sabbia silicea, soda (carbonato di sodio) e calcare. Se abbandonato nell’ambiente, il vetro si degrada in tempi lunghissimi, mentre si può riciclare infinite volte. Riciclare il vetro significa raccoglierlo separatamente, frantumarlo e rimescolarlo con altra soda e calcare, fondendolo a temperature molto inferiori rispetto a quelle necessarie con il materiale vergine. Questo permette un notevole risparmio energetico ed economico sulle fase di estrazione e fusione delle materie prime. \n\n</br>
        <br> Per riciclare il vetro: \n\n</br>
        <br> - Usa esclusivamente i contenitori di colore verde \n</br>
        <br> - Non introdurre ceramiche e porcellana: questi materiali hanno un punto di fusione diverso e possono danneggiare grosse quantità di vetro in fase di lavorazione \n</br>
        <br> - Introduci nelle campane il vetro libero da ogni materiale estraneo: tappi, etichette, coperchi. Essi vanno riciclati singolarmente a seconda del materiale \n</br>
        <br> - Preferisci la confezione di vetro come vuoto a rendere: consente un risparmio di materie prime e di energia \n\n</br>
        PUOI INTRODURRE nel contenitore VERDE \n\n
        <br> - Bottiglie e bicchieri \n </br>
        <br> - Vasetti, barattoli e contenitori di vetro di qualsiasi colore, senza tappo \n\n</br>
        NON INTRODURRE nel contenitore VERDE \n\n
        <br> Ceramica e porcellana (stoviglie intere o rotte), specchi, vetri per finestre, vetro retinato, lampadine e tubi al neon, schermi di TV e monitor, barattoli con resti di colori o vernici, materiali diversi come cristalli \n\n</br>
        <br> Nota bene: Non bisogna lavare gli imballaggi, per evitare cattivi odori basta sciacquarli velocemente, non bisogna togliere le etichette, ma bisogna rimuovere i residui. </br>
    </string>
    <string name="differenziata3_tit"> Umido </string>
    <string name="differenziata3_desc">
        <br> Oltre il 30% dei rifiuti delle famiglie è composto da rifiuti organici, cioè scarti alimentari e avanzi di cibo sia crudi che cotti, frutta, verdura, fogliame, piante recise, erbacce, ecc. \n\n </br>
        <br> Se opportunamente trattati, possono diventare un ottimo concime per le piante del nostro terrazzo o per l’orto e il giardino. AMIU sta estendendo la raccolta differenziata dei rifiuti organici (con contenitore stradale marrone) nei diversi quartieri. \n\n </br>
        <br> I rifiuti umidi raccolti sono destinati a impianti di trattamento che producono fertilizzante naturale per le coltivazioni e consentono di recuperare energia rinnovabile mediante la produzione di biogas. \n\n </br>
        <br> Per un recupero di qualità, occorre tuttavia che le regole della raccolta differenziata siano ben osservate per evitare che materiali estranei finiscano nei contenitori marroni. \n\n </br>
        COSA INTRODURRE nel contenitore MARRONE \n\n
        <br> - Avanzi di cibo (sia crudi che cotti), bucce, semi, torsoli e noccioli di frutta, verdura \n </br>
        <br> - Carne, pesce, formaggi, pane, pasta, uova, fondi di caffè e bustine di the \n </br>
        <br> - Gusci di frutta secca, gusci d’uovo, lische di pesce, peli e piume, conchiglie di molluschi \n </br>
        <br> - Carta da cucina, tovaglioli e fazzoletti di carta, fiammiferi di legno, tappi in sughero, segatura \n </br>
        <br> - Erba, fogliame, piccole piante e fiori recisi \n\n </br>
        <br> Nota bene: non inserire borse e sacchetti di plastica, usare solo sacchetti compostabili o di carta \n\n </br>
        <br> IL COMPOSTAGGIO DOMESTICO. Come i contadini che da sempre utilizzano questa tecnica per concimare la terra, anche chi ha un giardino o un terrazzo in città può produrre da sé un ottimo fertilizzante per piante e ortaggi, e nello stesso tempo contribuire a diminuire la quantità di rifiuti inviati in discarica. \n </br>
        <br> Grazie ad un’iniziativa realizzata in collaborazione con l’Assessorato all’Ambiente del Comune di Genova, chiunque si impegni a praticare il compostaggio domestico e ha i requisiti necessari (un giardino, orto o terrazzo di almeno 15 mq) può ottenere uno sconto su TARI: 10 euro per il singolo utente, 15 euro per il nucleo famigliare con due o più componenti. </br>
    </string>
    <string name="differenziata4_tit"> Abiti usati </string>
    <string name="differenziata4_desc">
        <br> Lo StaccaPanni non è la solita raccolta indumenti e abiti usati. E’ un percorso in cui ogni tappa contribuisce allo sviluppo di una cultura della solidarietà e dell’attenzione verso il prossimo. \n\n</br>
        <br>  La raccolta e la selezione del materiale rappresentano un’occasione di lavoro per persone appartenenti a fasce sociali deboli. Gli indumenti in buono stato, vengono distribuiti alle famiglie e alle persone in difficoltà attraverso il circuito della fondazione Auxilium. \n\n</br>
        <br>  Ma gli abiti donati sono di più di quanto viene richiesto. Quello che avanza viene pertanto venduto ad aziende specializzate nel settore dell’abito usato. In questo modo l’abito non è buttato in discarica e si trasforma in un ricavo che viene speso a favore delle persone emarginate a Genova in progetti indicati dalla Caritas Diocesana di Genova. Il ricavato dello Staccapanni, ad esempio, contribuisce ad affrontare i costi per la mensa per persone senza fissa dimora presso la casa della Giovane in piazza santa Sabina a Genova (più di 2.400 pasti al mese). \n\n</br>
        PUOI INTRODURRE nello STACCAPANNI: \n\n
        <br>  Vestiti e indumenti usati, scarpe, borse e cappelli, coperte e biancheria in genere confezionati in sacchetti chiusi. </br>
    </string>
    <string name="differenziata5_tit"> Plastica </string>
    <string name="differenziata5_desc">
        <br> La plastica viene ricavata dal petrolio attraverso un processo chiamato polimerizzazione, cioè il legarsi di alcune molecole con altre identiche in catene teoricamente infinite, mediante riscaldamento in presenza di catalizzatori. La plastica è resistente, impermeabile, leggera ed economica. Ha però un grande difetto: non è biodegradabile e quindi molto inquinante, per questo occorre riciclarla completamente. \n\n</br>
        <br> La plastica ha poco peso e molto volume, quindi le bottiglie e i contenitori in genere devono essere ridotti il più possibile. \n\n</br>
        <br> In generale tutti i contenitori in plastica, anche quelli per alimenti (purchè privi di residui), vanno sciacquati e schiacciati, chiusi con il loro tappo, anch’esso riciclabile, e inseriti nel contenitore giallo per la raccolta della plastica. \n</br>
        <br> Non è necessario staccare eventuali etichette di carta. \n\n</br>
        <br> Per riciclare la plastica: \n</br>
        <br> - Usa esclusivamente i contenitori di colore giallo \n</br>
        <br> - Riduci l’ingombro di bottiglie e imballaggi \n</br>
        <br> - Evita la presenza di corpi estranei \n</br>
        <br> - Non abbandonare i rifiuti fuori o attorno ai contenitori per la raccolta \n\n</br>
        PUOI INTRODURRE nel contenitore GIALLO: \n\n
        <br> - Piatti e bicchieri in plastica \n</br>
        <br> - Bottiglie e flaconi di plastica per acqua, bibite e prodotti alimentari \n</br>
        <br> - Vasetti per prodotti alimentari (es. yogurt, dessert), confezioni e vaschette in plastica per alimenti \n</br>
        <br> - Confezioni in plastica per uova ed altri imballaggi in plastica sagomata \n</br>
        <br> - Buste e sacchetti in plastica per prodotti alimentari (es. pasta, pane, cracker, surgelati), reti per frutta e verdura \n</br>
        <br> - Flaconi per detersivi e detergenti per la casa, dispenser per l’igiene personale e la cosmetica \n</br>
        <br> - Buste, sacchetti e scatole di plastica, borse di nylon e di cellophane, cellophane in pellicola, tappi di plastica, vasi per piante (senza terra) \n</br>
        <br> - Vaschette e vassoi in polistirolo (per frutta, verdura, carne), imballaggi di piccoli elettrodomestici in polistirolo \n</br>
        <br> - Grucce appendiabiti \n\n</br>
        NON INTRODURRE nel contenitore GIALLO:
        <br> Cassette per frutta e verdura in plastica; posate in plastica; giocattoli; custodie per cd, dvd e altri materiali audiovisivi; beni durevoli in plastica (elettrodomestici, casalinghi, complementi d’arredo, ecc.); tutti i rifiuti in plastica sporchi di materiali organici o sostanze pericolose come vernice, colle ecc.; rifiuti ospedalieri (es. siringhe, sacche per plasma, contenitori per liquidi fisiologici e per emodialisi); contenitori per vernici, smalti, smacchiatori, acidi, colle e insetticidi \n\n</br>
        <br> Nota bene:  Non bisogna lavare gli imballaggi, per evitare cattivi odori basta sciacquarli velocemente, non bisogna togliere le etichette, ma bisogna rimuovere i residui di cibo. E quando è possibile riduci i volumi. </br>
    </string>
    <string name="differenziata6_tit"> Metalli </string>
    <string name="differenziata6_desc">
        <br> L’alluminio combinato con silicio, magnesio, rame, zinco e manganese forma numerose leghe leggere, che trovano impiego nella tecnica moderna. L’alluminio puro è invece utilizzato come conduttore nelle linee ad alta tensione. \n\n</br>
        <br> L’acciaio è una lega a base di ferro e carbonio in quantità diverse a seconda degli scopi. È il materiale più riciclato al mondo: con i rottami si produce acciaio per veicoli, elettrodomestici, rotaie, tondini per l’edilizia, travi per ponti. \n\n</br>
        <br> Per riciclare i metalli: \n</br>
        <br> - Usa esclusivamente i contenitori di colore giallo \n</br>
        <br> - Sciacqua le vaschette degli alimenti ed elimina eventuali residui di cibo \n</br>
        <br> - Accartoccia i fogli di alluminio in modo tale che non si disperdano \n</br>
        <br> - Introduci nel contenitore le lattine marchiate AL \n</br>
        <br> - Non abbandonare i rifiuti intorno ai contenitori \n\n</br>
        PUOI INTRODURRE nel contenitore GIALLO: \n\n
        <br> - Lattine per bevande e per olio \n</br>
        <br> - Fogli di alluminio da cucina, involucri per cioccolato e coperchi degli yogurt \n</br>
        <br> - Scatolette in banda stagnata per alimenti (es. pelati, carne, tonno, legumi, cibo per animali) \n</br>
        <br> - Vaschette e contenitori in alluminio per la conservazione e il congelamento dei cibi \n</br>
        <br> - Bombolette spray per deodoranti, lacche per capelli o panna montata \n</br>
        <br> - Barattoli e scatole in metallo per biscotti, cioccolatini, liquori \n</br>
        <br> - Tubetti per conserve, creme e cosmetici \n</br>
        <br> - Capsule, chiusure e tappi in metallo per bottiglie (es. olio, vino, liquori, bibite) \n\n</br>
        NON INTRODURRE nel contenitore GIALLO: \n\n
        <br> Contenitori per vernici, smalti, smacchiatori, solventi, acidi, colle e insetticidi \n\n</br>
        <br> Nota bene: Non bisogna togliere le etichette, non bisogna lavare gli imballaggi, per evitare cattivi odori basta sciacquarli velocemente e bisogna rimuovere i residui di cibo </br>
    </string>
    <string name="username_lenght">Lo username non può avere meno di 4 caratteri</string>

    <string name="scopri_di_piu">SCOPRI DI PIU\'!</string>
    <string name="sped_desc_intro">
        Sul teritorio genovese operano diversi gruppi di volontariato che si occupano della bonifica di luoghi inquinati. \n
        Questa sezione è stata studiata per semplificare l\'organizzazione e informare dell\'esistenza di queste iniziative. \n
        Anche se non sei in un gruppo di volontariato avrai la possibilità di creare una spedizione e trovare gente, che come te, ha a cuore la pulizia della nostra città. \n
        Accedi o registrati subito per vedere le spedizioni che sono già state programmate o programmarne una tu stesso!
    </string>
    <string name="username" translatable="false">&#160;Username</string>
    <string name="username_mod">Lo username è stato modificato</string>
    <string name="dove_lo_butto2">Dove lo butto?</string>
    <string name="registrati">REGISTRATI</string>

</resources>


